---
aid: 9025
zid: 736853
title: "元老院的席位完全是世袭的么"
author: Siegfried-zhao
date: 2018-01-31 18:25:39+07:00
lastmod: 2018-02-09 11:31:00+07:00
---

Siegfried-zhao 于 2018-1-31 18:25:39 发表了：

可以给归化民画个大饼嘛~

---

繁华烬燃 于 2018-1-31 18:43:55 发表了：

归化民当然能参政议政，但权力核心是元老这点毋庸置疑，几代内不会也不可能改变。

还用画吗？现在澳宋里的干部就是很好的广告了！

---

蔷薇岛屿 于 2018-1-31 19:09:39 发表了：

是的，元老就相当于以初代元老命名的爵位

后代世袭的其实不是元老而是比方说像马前卒元老、独狐雯元老这样的具体的爵位

---

liahaobyuc 于 2018-1-31 19:17:07 发表了：

规划民有下议院啊

---

胜天半紫京阿尼 于 2018-1-31 20:36:01 发表了：

元老席位不可能再给了吧，毕竟原始股又不能分，分了就是割 500 条肉。

可以设立点可世袭不可世袭的爵位，以备恩养大功臣子孙入上议院扯淡

---

cqduoluo 于 2018-1-31 20:42:51 发表了：

元老院只是个穿越者的决策机构，又不是统治机器。

归化民进元老院想干嘛？分股票？

---

波尔布特 于 2018-1-31 22:16:13 发表了：

元老院的本职是穿越者的股东大会，又不是国家机关和统治机构，只不过现在穿越国的财政收入主要来自元老院的资助，才使得元老院有了国家决策机构的“兼职”。

归化民进元老院想干嘛？掠夺元老的私产和遗产？你这是玩“共产主义”吗？

真想给归化民画饼，可以像《大穿越时代》那样册封归化民当“皇帝”嘛！

比起“莫名其妙”的“元老”，归化民显然对“皇帝”的职位更感兴趣……

---

持简 于 2018-1-31 22:41:13 发表了：

元老院的世袭及其反动本性早在穿越前就决定了~

---

aszxdcgok 于 2018-2-1 00:48:24 发表了：

元老身份就是持有公司股份，再反动，我觉得也不应该在法律上写着穿越者比土著高人一等

---

波尔布特 于 2018-2-1 07:00:51 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-1 07:02 编辑_

> aszxdcgok 发表于 2018-2-1 00:48
>
> 元老身份就是持有公司股份，再反动，我觉得也不应该在法律上写着穿越者比土著高人一等
>
> ...

共同纲领不是公开的法律，而是穿越集团的内部秘约，主要是为了解决内部团结问题，没那条“高人一等”的内部约定，穿越集团会分裂、内战、完蛋。

其实这也是所有政治集团的普遍做法，临高不过是赤裸裸的写给读者看了。

另外，如果你去读 tg 写的关于如何逮捕人大代表和政协委员的法律，会有“惊喜”哦！

---

www2265066 于 2018-2-1 09:03:22 发表了：

年青人，你太天真

---

无心法师 于 2018-2-1 09:10:26 发表了：

> 胜天半紫京阿尼 发表于 2018-1-31 20:36
>
> 元老席位不可能再给了吧，毕竟原始股又不能分，分了就是割 500 条肉。
>
> 可以设立点可世袭不可世袭的爵位，以备 ...

世袭（世代减爵）还是世袭罔替，罔替这个轻易不能开头

时间久了或者某一代元老院烂好人太多怎么办

---

www2265066 于 2018-2-1 15:50:50 发表了：

> 无心法师 发表于 2018-2-1 09:10
>
> 世袭（世代减爵）还是世袭罔替，罔替这个轻易不能开头
>
> 时间久了或者某一代元老院烂好人太多怎么办

对付圣母，直接剥夺元老身份然后改封给其他给其他兄弟，先嫡后庶。之后就是对其永久圈禁。一个国家领导人挖自己家的根，这是典型的软弱的小资产阶级思想。这是动摇国本，前苏联的戈尔巴乔夫就是这样，美国人高兴的恨不能给他颁发一座山那么高的奖状勋章

---

akking2wg 于 2018-2-1 19:10:19 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-1-31 18:43
>
> 归化民当然能参政议政，但权力核心是元老这点毋庸置疑，几代内不会也不可能改变。

不用几代，世袭制度三代足够毁灭一个工业化国家了

---

波尔布特 于 2018-2-1 19:36:16 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-1 19:10
>
> 不用几代，世袭制度三代足够毁灭一个工业化国家了

英国的统治阶级已经世袭了超过 800 年，英国咋还没灭亡呢？

---

akking2wg 于 2018-2-1 20:08:17 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-1 19:36
>
> 英国的统治阶级已经世袭了超过 800 年，英国咋还没灭亡呢？

你是想让元老院也被当作一个吉祥物吗？可能吗？500 废多少子孙后代，三代足够把整个国家的重要位置全占光了。。指望他们放权？最后肯定是世界人民站起来了

---

akking2wg 于 2018-2-1 20:16:01 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-1 19:36
>
> 英国的统治阶级已经世袭了超过 800 年，英国咋还没灭亡呢？

而且说实话，这么一群屌丝，我对他们教育子女的能力严重怀疑。。二代估计就是元时空过去的伪二代掌握实权，元老院有着一代的余威，三代的父母大部分则是跟规划民思维差不多的掌权者，这样的人教育的子女。。虽然不能说是酒囊饭袋，但是，必然要陷入封建国家的桎梏了，再加上那时候疆域和利益大饼太大，反弹也就越激烈。

---

Scat 于 2018-2-1 21:04:12 发表了：

以后会有议会，是给规划民的。

元老院就是穿越者的董事会，完全是一个谋利机构，现在只是代理政权的立法机关。

---

liutom2 于 2018-2-1 22:41:54 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-1 19:36
>
> 英国的统治阶级已经世袭了超过 800 年，英国咋还没灭亡呢？

现在的统治阶级 800 年前也是的不多了吧？

---

liutom2 于 2018-2-1 22:43:24 发表了：

当前元老院就等同于政府，至于元老比其他人更平等，这是必须的，元老是文明人，剩下的都是土著，最起码到二代土著才有资格跟元老们讨价还价。

到二代的时候应该会发展成元老院是议会上院，归化民有个议会下院。

---

波尔布特 于 2018-2-2 07:51:17 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-2 08:05 编辑_

> akking2wg 发表于 2018-2-1 20:08
>
> 你是想让元老院也被当作一个吉祥物吗？可能吗？500 废多少子孙后代，三代足够把整个国家的重要位置全占光 ...

我说的统治阶级不是指英国王室，而是指英国的封建贵族—资产阶级这些“上等人”，他们可是掌握实权的，和临高元老院没有本质区别。英国有过“400 年换贵族”的说法，但前些年英国有人考证后发现，其实英国上层的血统超过 800 年没换过，都是当年诺曼入侵时说法语的北欧贵族的后裔，类似于印度的雅利安人高种姓。当年英国资产阶级革命的领导阶层其实是没有爵位继承权的贵族幼子，他们资产阶级化后推翻了自己的封建贵族父兄的统治。

说起英国的世袭制，更好的案例是英国的公务员岗位至今还是被贵族子弟垄断，也没有英国人说三道四，更别提废除这种不平等制度了。

美国也是类似的情况，想要掌握政权，要么是富二代，要么名校毕业；问题是名校不是光靠考试和花钱就能上的，还得有上层的推荐信，本质上还是富二代、权二代的天下。最神奇的是，美国几乎所有的总统都是同一个祖宗，几乎全部是英国约翰王的后裔，包括奥巴马在内。奥巴马的情况类似于印度的“贱民女议员”，表面上是底层逆袭，实际上是“贵族”的私生子女，利用肤色伪装成“贱民”用来骗社会底层的选票。

其实元老院也可以利用王主席“工匠”的本职编一个“匠户逆袭”的励志故事，文主席则是“商户逆袭”。

几代之后，如果归化民对元老院的“世袭”不满了，元老院完全可以找一批私生子女，像奥巴马和印度的“贱民女议员”那样伪装成“归化民”进入元老院。

---

波尔布特 于 2018-2-2 08:37:25 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-1 20:16
>
> 而且说实话，这么一群屌丝，我对他们教育子女的能力严重怀疑。。二代估计就是元时空过去的伪二代掌握实权 ...

你搞错了，元二代的文化教育不是元老父母负责的，而是元老教师负责的。或者说，元二代的教育是上一代元老集体负责的，你确定所有的元老都是屌丝？都教不好下一代元老？文总很早就说过了，给了元二代最好的教育，如果他们还竞争不过归化民，那还是死掉算了。

就算都是屌丝，那也是在旧时空，在新时空你去哪找比元老的文化科技水平更高、更有见识的竞争对手？

所谓“三代的父母大部分则是跟规划民思维差不多的掌权者”也是你的幻想，真实情况刚好相反。真正能威胁“贵族”统治能力的从来就不是“跟规划民思维差不多”，而是“思维不同”，也就是“脱离群众”。或者说，当统治阶级的利益诉求、思维与底层群众的利益诉求、思维完全相反，到了“何不食肉糜”的程度，那就到了“变天”的时候。

如果元老的思维真的普遍和规划民思维差不多，这反而是好事，这种情况下统治阶级不容易“脱离群众”。在思维相同的情况下，拥有经济、文化优势的统治阶级子弟更容易上位。他们有更多的时间与精力从事政治方面的思考，有更多的本钱用于收买人心，普遍比底层更有从事政治的优势。典型案例就是，近现代共产主义的领导人普遍都是上层家庭出身，哪怕是印度毛派也普遍是高种姓当领导人。

---

波尔布特 于 2018-2-2 08:41:50 发表了：

> liutom2 发表于 2018-2-1 22:41
>
> 现在的统治阶级 800 年前也是的不多了吧？

英国有过“400 年换贵族”的说法，但前些年英国有人考证后发现，其实英国上层的血统超过 800 年没换过，都是当年诺曼入侵时说法语的北欧贵族的后裔，类似于印度的雅利安人高种姓。当年英国资产阶级革命的领导阶层其实是没有爵位继承权的贵族幼子，他们资产阶级化后推翻了自己的封建贵族父兄的统治。

说起英国的世袭制，更好的案例是英国的公务员岗位至今还是被贵族子弟垄断，也没有英国人说三道四，更别提废除这种不平等制度了。

---

波尔布特 于 2018-2-2 08:48:19 发表了：

> liutom2 发表于 2018-2-1 22:43
>
> 当前元老院就等同于政府，至于元老比其他人更平等，这是必须的，元老是文明人，剩下的都是土著，最起码到二 ...

用司凯德的话说，元老院就是穿越者的董事会，完全是一个谋利机构，现在只是代理政权的立法机关。跟“政府”有关的，仅仅是政府的中高层官员现在普遍是由元老兼职的，因为难以找到合适的归化民干部去做。将来等到归化民干部足够了，就算所有的元老都退出政府也无所谓，政府本质上是一家“服务企业”，元老院则可以通过控制税收、财政来控制政府。

---

liutom2 于 2018-2-2 08:53:29 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-2 08:41
>
> 英国有过“400 年换贵族”的说法，但前些年英国有人考证后发现，其实英国上层的血统超过 800 年没换过，都是 ...

这纯粹是扯，范围也太大了

---

liutom2 于 2018-2-2 08:54:34 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-2 08:41
>
> 英国有过“400 年换贵族”的说法，但前些年英国有人考证后发现，其实英国上层的血统超过 800 年没换过，都是 ...

我觉得你真要拿这个当论据，就请贴出完整的论文来给大家看看。中国都能从分子人类学考证努尔哈赤家，英国人怎么也得有类似的证据才说的通。

---

liutom2 于 2018-2-2 08:56:10 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-2 08:48
>
> 用司凯德的话说，元老院就是穿越者的董事会，完全是一个谋利机构，现在只是代理政权的立法机关。跟“政府 ...

立法机构从来都是最高权力机关呀，政府不过是执行部门。

---

CafeAlpha 于 2018-2-2 09:08:34 发表了：

非常任元老？

---

波尔布特 于 2018-2-2 09:44:11 发表了：

> liutom2 发表于 2018-2-2 08:53
>
> 这纯粹是扯，范围也太大了

现在我们讨论的不是个别元老家族的“世袭”，而是 500 元老后代群体的“世袭”。按照富贵者后代多，穷几代就会绝后的规律，300 年后大部分中国人都会有 500 元老的血统，到时候谁进元老院都一样，元老席位的血统继承可以一直延续下去。就好像美国总统不管怎么选，绝大多数都是 wasp。

类似的案例是，汉人号称“炎黄子孙”，大部分汉族姓氏都能追溯到三皇五帝，最终追溯到炎黄两大部落。

---

波尔布特 于 2018-2-2 10:10:36 发表了：

> liutom2 发表于 2018-2-2 08:54
>
> 我觉得你真要拿这个当论据，就请贴出完整的论文来给大家看看。中国都能从分子人类学考证努尔哈赤家，英国 ...

那篇文章好几年前看的，现在很难找到了，但观察者网有篇类似的报道可以参考一下。

地址：http://m.guancha.cn/europe/2013_11_01_182590

我觉得以临高位面的国情，只要芳草地里的精英班只招收元老子女和作为元老配偶后备军的优秀归化民学生，大图书馆的资料只向芳草地精英班的学生开放，元老院的血统世袭就很难动摇。一直到今天，英美两国的权力还是把持在名校毕业生的手里，而那些名校只有跟权贵有关系的人才能上。高级归化民就算第一代跟元老没血缘关系，也会因为跟元老家族联姻而使其后代变成元老后裔的一部分。

---

波尔布特 于 2018-2-2 10:28:32 发表了：

> liutom2 发表于 2018-2-2 08:56
>
> 立法机构从来都是最高权力机关呀，政府不过是执行部门。

问题是你在第 20 楼说“元老院就等同于政府”。

实际上元老院最多等同于立法机构，而且立法只是兼职，本职是穿越公司董事会。

---

akking2wg 于 2018-2-2 15:09:07 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-2 08:48
>
> 用司凯德的话说，元老院就是穿越者的董事会，完全是一个谋利机构，现在只是代理政权的立法机关。跟“政府 ...

首先，英国的贵族是可以由平民新晋的，而且也不会占太多的位置，不会像澳宋那样令人绝望。其次，如果穿越就是为了建立英国那样的国家，这本书的意义又是什么呢？

---

www2265066 于 2018-2-2 16:19:21 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-2 07:51
>
> 我说的统治阶级不是指英国王室，而是指英国的封建贵族—资产阶级这些“上等人”，他们可是掌握实权的，和 ...

鼓掌鼓掌，你把我想说的话都说出来了。挺你

---

sphuslie 于 2018-2-2 17:38:05 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-2 15:09
>
> 首先，英国的贵族是可以由平民新晋的，而且也不会占太多的位置，不会像澳宋那样令人绝望。其次，如果穿越 ...

_……当然也有人想得只是**三妻四妾，过现世过不上的极度腐败的生活**。这群三心二意，各怀抱负的普通人，没有虎躯、没有王八之气更没有弱智光环道具。乱哄哄的挤在一艘旧船上，有的只是现代机器、科技还有各式各样的理论。穿越者们怀着**现世无法达成的野心、梦想和理想，向着明末的乱世进发**。_

大部分人就是来当人上人的

---

波尔布特 于 2018-2-2 18:13:20 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-2 23:26 编辑_

> akking2wg 发表于 2018-2-2 15:09
>
> 首先，英国的贵族是可以由平民新晋的，而且也不会占太多的位置，不会像澳宋那样令人绝望。其次，如果穿越 ...

你所谓的“平民”，绝大多数其实是没有爵位继承权的贵族子孙。按照这逻辑我也可以说从二代开始所有的元老都是“归化民”新晋的。反正元老特权仅限于元老本人，元老子女在法律上本来就和归化民一个待遇。

其实爵位倒是其次，反正现代英国贵族爵位也没啥实权，更恐怖的是英国贵族子弟完全垄断了公务员岗位，这可是实权职务。与之相比，澳宋绝望个鸟——澳宋不过 500 个元老席位，英国公务员的岗位可是有好几十万。

这本书的意义是发展工业化，避免中国近代屈辱的悲剧。至于让归化民当元老，不管怎么看都是不可能的。马克思说过，经济基础决定上层建筑，支撑元老特权的根本不是《共同纲领》之类的法律制度，而是因为澳宋政府本来就是穿越公司养的，穿越公司是澳宋政府的主要财政来源。作为穿越公司的股东兼澳宋政府的老板，不给特权是想让穿越者当冤大头/肥猪阿？这么做的话以后还有哪个老板敢出钱养政府？

权力世袭的合法性其实来源于私人财产血亲继承的合法性，随着遗产的继承，继任元老会成为政府的新老板，自然也就继承了元老的权力。

权力世袭的现象其实从古至今都没变过，只不过工业社会“财阀贵族共和”的模式与职业经理人、政治代理人的出现给了很多人“没有世袭”的错觉。

除非出现了比穿越公司技术能力、投资眼光、资本等各方面更强大的财阀，或者实现了共产主义，否则元老院的权力世袭没有终结的可能——背靠大图书馆的未来资料，我看不出新财阀和共产主义在 300 年内成功的可能。至于 300 年后，大部分中国人都有元老血统了，谁上台都一样。

---

www2265066 于 2018-2-2 22:28:08 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-2 18:13
>
> 你所谓的“平民”，绝大多数其实是没有爵位继承权的贵族子孙。按照这逻辑我也可以说从二代开始所有的元老 ...

只要人有私心私欲，真正的 gc 主义就是空中楼阁

---

Scat 于 2018-2-3 00:14:30 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-2 15:09
>
> 首先，英国的贵族是可以由平民新晋的，而且也不会占太多的位置，不会像澳宋那样令人绝望。其次，如果穿越 ...

实现工业化不是最大的意义吗，另外建立一个环太平洋的中帝，有几个人会那么热衷政治

---

Scat 于 2018-2-3 00:17:46 发表了：

> 无心法师 发表于 2018-2-1 09:10
>
> 世袭（世代减爵）还是世袭罔替，罔替这个轻易不能开头
>
> 时间久了或者某一代元老院烂好人太多怎么办

只有第一代会烂好人太多，以后的元老都是从残酷的家族内斗中淘汰出来的人精

---

Scat 于 2018-2-3 00:19:56 发表了：

> liutom2 发表于 2018-2-1 22:41
>
> 现在的统治阶级 800 年前也是的不多了吧？

到光荣革命就差不多稳定了

---

飞翔中的板砖 于 2018-2-3 09:18:20 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 09:14
>
> 带着三百八十年的教训回去开创新世界，最后还是像蟑螂一样靠繁殖能力来维护自己的血统，真是无聊。口口声声 ...

所以我想的是如果我算狒狒的一员的话，我最多生三个子女，再不多生了，一个去当海军，一个去当陆军，一个跟着林深河这些军械设计“大拿”学武器设计学：别的不说，未来的国防事业还是要有武器设计学科的*(:з」∠)*

---

波尔布特 于 2018-2-3 09:18:56 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 08:19
>
> 你这数学水平真堪忧，还三百年人就换种，三百年也就十几代人，就算每一代土著人口都减少百分之十，三百年 ...

你的社会常识水平真堪忧，每一亿人里只剩下两千多万土著，近 80％的中国人变成元老族，这还不叫“换种”？

实际发展速度比你想得更快，当元老族发展到人口的 10％，在坚持只跟土著通婚、所有的“混血后代”全部算元老族的情况下，就算每一代只生两三个后代，只需四代就能让元老族在血统认同方面同化全部土著人口。

当年朱元璋只有一个人，他的男性后代在明末就有约 100 万人，如果把女儿、外孙全算上，天晓得有多少。500 元老的后代繁衍你自己推算一下，你以为汉族对自己“炎黄子孙”的认同是怎么回事？

---

飞翔中的板砖 于 2018-2-3 09:19:48 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 09:14
>
> 带着三百八十年的教训回去开创新世界，最后还是像蟑螂一样靠繁殖能力来维护自己的血统，真是无聊。口口声声 ...

另外新的更新就算是我这个玩 CK2 脏手段和呼吸一样多的人都有点受不了了——虽然完全可以理解动机和手法*(:з」∠)*

---

波尔布特 于 2018-2-3 09:43:32 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 08:24
>
> 有贵族血统又有什么用？隔了几百年，谁会对那玩意有认同感，和你同姓的中央委员会把你当成亲戚吗？ ...

那你觉得汉人强调自己是炎黄子孙有意思吗？对蒙元、满清两个异族政权耿耿于怀有意思吗？乡村选举农民只选“同姓”人有意思吗？

---

波尔布特 于 2018-2-3 09:46:28 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 09:38
>
> 这八千万人是人，剩下两千万人就不是人了？所谓“炎黄子孙”的认同在国内问题上毫无用处，国共对决的时候 ...

没指望同一血统能变成同一阶级，而是随着血统族群的扩大，以一代元老为核心，元老的“世袭”可以一直延续下去，就好像美国总统不管怎么选几乎全部是英王约翰的后裔。

---

波尔布特 于 2018-2-3 09:50:13 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 08:26
>
> 你觉得有元老血统谁上台都一样，那些没上台的元老后代会觉得一样吗？查理一世在断头台上会觉得“哈哈，反 ...

我说的“谁上台都一样”本来就是从一代元老和族群的角度来考虑，那些没本事竞争上台的元老后代管他们去死。

就好像即使查理一世被砍头，英国统治阶级的血统还是没有改变，都是诺曼人的后代。

---

波尔布特 于 2018-2-3 09:52:03 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 09:46
>
> 一个村里同姓的人顶天也就那么几百号，炎黄子孙十好几亿，那点血统认同早就稀释没了，你拿你是炎黄子孙当 ...

你的意思是为了显示民主、公正应该大力捧少数民族甚至外国人当中国领导人、汉族领导全都去死？

---

波尔布特 于 2018-2-3 10:07:19 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 09:49
>
> 那和初代元老有什么关系啊？进入统治阶级的那些是元老的后人，没进去的那些就不是了？这和蜗牛产一堆卵， ...

有了穿越公司的资助和大图书馆的知识的限定开放，非元老后代本来就很难跟元老后代竞争。

哪怕是现代欧美，你自己去看看上名校的权贵后代与上不了名校的屌丝后代的区别有多大！用文总的话说，给了那么大优势，还是竞争不过归化民，那还是去死吧！

至于一堆“小蜗牛”互吃，这本来就有利于元老后代的成长。欧洲贵族之所以一直没烂掉，就是因为持续上千年的“表兄弟战争”。满清历代皇帝之所以比明朝历代皇帝的能力总体好一些，是因为有合理的竞争，朱元璋的子孙那么烂，就是因为大部分皇子都是当猪养，八旗烂掉也是类似原因。

关键是互吃不能太过份，例如一战时欧洲贵族死太多，结果给了一些“平民”上台的机会。所以杀元老判死刑之类的约定是很有必要的。

---

飞翔中的板砖 于 2018-2-3 10:20:07 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 10:16
>
> 老哥你懂中国话吗？当政的是汉人又怎么样？顶多你被压榨的力度小一点而已，你照样是被统治者。奥巴马当了 ...

*(:з」∠)*这只布特就是这样，辩论起来抠字眼啥的烦得要死，最好不要跟他纠缠

---

liahaobyuc 于 2018-2-3 10:58:48 发表了：

未来的统治者是初代元老的后代就行了，至于一部分后代如何统治（奴役）另一部分就是后人的事了......

初代或者说最初几代元老院都可以算作是“炎黄”，而不是“炎黄子孙”

虽然被统治者或许没有血缘认同，这和初代元老又有什么关系呢，反正也看不到那一天，而且反正当权的也是自己的后代。

还是少为三百年后操心了吧......

只要我活着的时候澳宋没走下坡路，身后事我就不管咯

---

项天鹰 于 2018-2-3 11:27:15 发表了：

> 飞翔中的板砖 发表于 2018-2-3 09:19
>
> 另外新的更新就算是我这个玩 CK2 脏手段和呼吸一样多的人都有点受不了了——虽然完全可以理解动机和手法\_(: ...

吓得我还以为这两天更新了。

---

飞翔中的板砖 于 2018-2-3 12:44:51 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 11:27
>
> 吓得我还以为这两天更新了。

说的是你的更新啊，不过牛大也要恢复更新倒是真的*(:з」∠)*

---

波尔布特 于 2018-2-3 15:15:30 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-3 16:46 编辑_

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 10:16
>
> 老哥你懂中国话吗？当政的是汉人又怎么样？顶多你被压榨的力度小一点而已，你照样是被统治者。奥巴马当了 ...

看起来你真的很天真，真以为奥巴马是黑人？

说奥巴马是黑人就像说满清皇帝是汉人一样可笑，但偏偏世界上比你天真的人更多，看看当年有多少有色人种投奥巴马的票吧。

同样，当元老族人数够多，再排除了嫡庶、旁支等公开的不平等规则，元老就可以利用“民族主义”聚拢人心，维护元老院的统治。就好像明明大明对汉人底层比满清还差，炮党更是烂到不可救药，现在还是有很多人在“民族主义”的旗帜下粉大明和炮党，黑满清和 tg。

最重要的是，你眼里的“元老院世袭不好”其实只是你一厢情愿的想法而已，土著和归化民是另一种想法。

首先，在 17 世纪“世袭”才是“普世价值”，在那时候“共和”和 20 世纪的“共产主义”一样是被主流社会抹黑的。哪怕是西方也是在 20 世纪才开始流行上层建筑的“共和”。

其次，就算是厌恶“世袭”，大部分人，尤其是中国人也普遍是盯紧行政首脑岗位，忽略真正掌权的权力组织。例如议会、元老院、财阀，其实别说是 17 世纪的土著，我感觉好像你也没搞明白元老院是什么，否则就不会质疑元老席位的“世袭”了。

就像我在前面说过的，元老的特权根本不是来自《共同纲领》之类的法律文件，而因为他们花钱供养澳宋政府，只要私有财产的血亲继承存在下去，权力“世袭”的问题就不可能得到真正解决。其实“权力世袭”的本质从古至今都没变过，所谓的现代社会“没有世袭”，其实是很多人缺乏见识、被统治阶级越来越高明的“吃相”欺骗了，确切得说是被“财阀贵族共和”的模式与“政治代理人”的模式欺骗了。

其实别说 17 世纪的土著，哪怕是归化民全部是 21 世纪的现代人，元老院也能找出很多手段把“阶层固化”套上“素质教育、快乐学习、民主选举、普世、人权”的包装推销出去。

而在临高位面，这种欺骗手段就更多了。例如把王洛宾包装成“从匠户到皇帝的逆袭”，把艺术口元老包装成“乐户贱民的逆袭”，赵引公是土著进入元老院的代表（绝大多数土著和归化民根本不知道赵引公的穿越者身份），白人元老的存在证明元老院没有种族歧视，女元老的存在是女权的代表……其实，以上这些也是西方与印度在骗底层选票方面的常规手段了。

---

www2265066 于 2018-2-3 16:02:24 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-3 15:15
>
> 看起来你真的很天真，真以为奥巴马是黑人？
>
> 说奥巴马是黑人就像说满清皇帝是汉人一样可笑，但偏偏世界上 ...

女权就往後稍稍吧，圣母 biao 和女权 biao 再被推广认同难道还要再一次被政治正确恶心？

---

www2265066 于 2018-2-3 16:03:37 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-3 15:15
>
> 看起来你真的很天真，真以为奥巴马是黑人？
>
> 说奥巴马是黑人就像说满清皇帝是汉人一样可笑，但偏偏世界上 ...

项天鹰的思维和我们不一样，说不通的。

---

波尔布特 于 2018-2-3 16:08:05 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-3 19:59 编辑_

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 10:23
>
> 你说一句“互吃不能太过分”，元老子女的竞争就能有秩序了？您老人家这嘴是开过光啊。
>
> 初代元老设计制度 ...

不是我的嘴开过光，而是这是被历史证明的事。欧洲那边的贵族打了上千年的“表兄弟战争”，真正对贵族统治造成严重打击的只有两次，一次是 30 年战争，另一次是一战。这两次也不是有人想蓄意破坏规则，而是各种矛盾太严重、各国都没退路、打得太大，想停都停不下来了。而且在那两次战争后上台的“平民”大多数也并非真正的屌丝，而是很早以前被开除出贵族行列的贵族子孙，他们上台后也还是搞贵族那套，结果就是欧洲贵族的血统几乎一直没变过。

澳宋的政权上下流动空间一直存在，普通归化民也一直有合法的晋升渠道，是你眼瞎看不见而已。现在除了穿越公司的股份（顺带作为股东身份的元老席位），澳宋有啥不能给归化民的？别说下议院的席位，只要有能力，国家主席、总理的职位与权力元老院也能给归化民。参考《南明黄昏》和《大穿越时代》，甚至皇帝的虚名也能给归化民和土著，他们还能有啥不满的？难道非要抢光作为元老私有财产的穿越公司股份才能满意？他们就不怕有一天别人也向他们要这些股份？

所谓“努力了就能和元老后代平起平坐”也是你自己一厢情愿的幻想，事实是有些归化民连元老都歧视，认为元老是“低贱的蛮夷”，更别提元老后代了。例如你去跟老张女仆说，好好工作今后你就能元老后代平起平坐了，她会跟你说：“呸，我生的那个贱丫头凭啥跟我平起平坐？这么不孝和大逆不道的话你也说得出口？”然后继续殴打元老的女儿……

实际上，如果你认真看书，就该发现元老的特权和《共同纲领》很大程度上是被部分归化民“高人一等”的情况逼出来的。当元老下地给归化民干农活时，归化民老婆把元老当“长工”苛待；当元老去找马督工谈事时，有归化民秘书摆出“宰相门房七品官”的嘴脸；当有的归化民带着三妻四妾住别墅时，很多元老还住在临时板房内自己撸……

在这种很多土著、归化民自认为比普通元老“高人一等”的情况下，你让他们跟元老子女平起平坐，他们会认为你在侮辱他们！

我说的子女竞争，可不是说要蓄意将不优秀的送上断头台，那是你自己的恶意幻想！欧洲贵族内部竞争都没这种事，反而有“不杀贵族”的潜规则。

但如果真的出了“我爸是李刚”的不孝子，搞得最后要上断头台，你打算怎么处理？是为了给受害的归化民和社会秩序一个公道，选择眼不见为净，还是选择为了偏袒儿子迫害归化民、破坏社会秩序？

---

www2265066 于 2018-2-3 17:42:14 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-3 10:07
>
> 有了穿越公司的资助和大图书馆的知识的限定开放，非元老后代本来就很难跟元老后代竞争。
>
> 哪怕是现代欧美 ...

大图书观还应该对已应用实现的技术，在大图书馆里删除。元老除了叛国和杀其他元老才能判死罪。当然元老席位可以改封，其他罪行“刑不上大夫”，革职回家领元老津贴当酱油就行了。还是要给与后代元老有隐形和显行的特权。日本战败后天皇是头号战犯，却被保下来扔出东条这种。可见明治维新后天皇威严让臣民们理所应该，希拉里在竞选时爆出邮件门，受贿等等一系列丑闻，还不是潜规则“刑不上大夫”不了了知。所以二代和二代之后的显性威严和隐形特权是必不可少的

---

波尔布特 于 2018-2-3 19:42:14 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-3 19:44 编辑_

> www2265066 发表于 2018-2-3 16:02
>
> 女权就往後稍稍吧，圣母 biao 和女权 biao 再被推广认同难道还要再一次被政治正确恶心？
>
> ...

不是统治者要主动推销女权，而是随着妇女的大量就业，职业女性群体将成为一股举足轻重的政治力量，女权必然崛起。为了拉拢这股力量拥护元老院的统治，宣传女元老，说几句女人爱听的话，就成了一笔非常合算的买卖。

记得有不少大陆女人不顾蔡英文与台独势力对大陆的恶意，一心粉蔡英文与台湾，仅仅因为她是“女总统”。

---

波尔布特 于 2018-2-3 19:54:57 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-3 19:56 编辑_

> 项天鹰 发表于 2018-2-3 11:26
>
> 我说咱们班班长欺负同学，你就说我想枪毙班长，拥立隔壁班王二蛋当班长。这个理解能力您还是回去肃反吧， ...

以元老院的优势，等到显性世袭制被广泛质疑的时候，有元老血统的人早就像汉族一样成了中国的主体民族。这时候如果想让完全没有元老血统的人取代元老族掌握政权，除了让少数民族和外国人当家，还有其他路可走吗？

---

公孙轩辕 于 2018-2-4 23:02:27 发表了：

世袭不是问题，

嫡庶子/女继承元老席位很麻烦。

闹的不好在元一代七老八十老态龙钟老眼昏花时在元二代和元三代之间就会搞的大爆发。

搞出澳宋版西晋八王之乱。

对嫡庶子/女教育是选一人作元老接班人，其他子女当猪养，还是都按接班人候选人培养。

这问题就是个定时炸弹。

---

蔷薇岛屿 于 2018-2-5 00:18:33 发表了：

> 公孙轩辕 发表于 2018-2-4 23:02
>
> 世袭不是问题，
>
> 嫡庶子/女继承元老席位很麻烦。

元老可以生前立嗣啊

---

akking2wg 于 2018-2-5 00:40:16 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-2 18:13
>
> 你所谓的“平民”，绝大多数其实是没有爵位继承权的贵族子孙。按照这逻辑我也可以说从二代开始所有的元老 ...

我并不是反对阶级化，而是阶级固化。再也没有比血脉相承更为封闭的阶级了。及时是杨子华，我也支持师徒相承。另外说，血脉就真得很重要吗？可能我跟大多数人不一样，我对其他人是没有忠诚可言的，更勿论家庭在我看来只是几个弱者抱团一起生活而已。今天看了一部伦理剧，里面说出轨的人永远不会改变。我想是的，而且我还要说，出轨的人别说是悔过了，是根本不知道错在哪里，错只错在他跟一个不能容忍出轨的人结婚了。不认为出轨是错的人，从来不认为自己属于谁，谁又属于自己。这样的人，对待自己的孩子，与对待别人的孩子，可以说，没有差别。

---

波尔布特 于 2018-2-5 07:46:55 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-5 08:06 编辑_

> akking2wg 发表于 2018-2-5 00:40
>
> 我并不是反对阶级化，而是阶级固化。再也没有比血脉相承更为封闭的阶级了。及时是杨子华，我也支持师徒相 ...

在阶级社会，阶级固化是很难避免的，不以个人的意志为转移的。不信你自己去看现在小资对子女教育的投入有多狂热，大资本家对子女教育的投入又有多大，你能不能跑去告诉他们：“为了阶层的流动，请你们得子女去上烂学校，把好学校就给穷人子女免费上，把遗产全都分给穷人，不给子女留遗产，也不用自己的人脉帮助子女，让他们真正的白手起家……”？你自己想想他们会是啥反应！

记得有人统计过，直至二战，欧美国家的领导人只有希特勒一个人是平民出身。

印度很早就在法律上废除了种姓制度，结果事实上的种姓制度延续至今，连印度版绿教都有种姓，甚至连印度毛派都普遍是高种姓当领导人。

实际上国际共运的领导人，也普遍是富贵家庭出身，tg 的领导人也没几个是真穷人。记得 30 年代 tg 为了政治正确特意提拔了 16 个工人出身的领导，结果其中 14 个后来叛变了，包括总书记向忠发，这忠诚度真不如地主资产阶级家庭出身的 tg 领导。

回过来说元老院的问题，我不清楚目前穿越公司的经济规模如何，就假设澳宋政府的财政支出在达到 1659 年英国克伦威尔军政府规模时向归化民开放元老席位。当时克伦威尔军政府的年度财政支出是 800 万英镑（当时一英镑可兑换一磅白银），折合中国白银 9700 万两（37 克/两的旧制）。假设其中 700 万两是税收，则穿越公司需要负担 9000 万两，平均每个元老每年付出 18 万两。假设元老的股份收入有 90％支援给了澳宋政府，自己每年只留 2 万两开销，则股份年度理论盈利为 20 万两，按照 30 倍市值估算，此时平均每个元老席位附带的股票市值为 600 万两白银。

然后现在有以下几个问题需要你回答：

1、如果元老席位不增加，归化民通过继承死亡元老的席位进入元老院，有多少人愿意将 600 万两以上的遗产白白送给和自己没关系的人而不是留给自己的子女？

这里还得说一下，我刚刚确认过，目前元老个人名下没有房产，元老住房属于穿越公司财产。如果元老死前没有给家属另外买房并登记在家属名下，那遗产被夺的元老家属就得搬出百仞城，甚至可能睡大街。让归化民把前元老的家属赶出百仞城睡大街，这是你想要的吗？

2、如果元老院的席位可以增加，归化民花钱买穿越公司股票，有多少归化民出得起 600 万两以上的投资去买一个元老席位？并且能够忍受 90％的盈利支援澳宋政府自己的实际收入还不如大明的大地主？

有这钱，自己投资搞个山寨“穿越公司”、山寨“元老院”不好吗？干嘛非得盯着穿越公司的股份？

说起这个，不得不再次提起孙尚香等一部分归化民对元老的“鄙视”了。其实在“阔过的”的归化民眼里，大多数元老简直是神经病，明明“富可敌国”却日子却过得很“寒酸”。既没起起大屋盖豪宅也没有广纳奴仆，而是住在像鸽子笼一样的小房间里，家里的仆人也很少。

实际上，一直到今天，认为自己比“无帽子首长”高人一等的土著、归化民依然大有人在，对他们来说自己是比元老子女“高人两等”的存在。你告诉他们好好工作就能跟元老子女“平起平坐”，你确定这不是在侮辱他们？

3、如果归化民搞山寨穿越公司、山寨元老院，以他们的资本、技术能力、对未来发展趋势的了解，得有多久才能在经济实力和政治动员力量方面赶超穿越公司？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-2-5 08:02:21 发表了：

> www2265066 发表于 2018-2-3 16:02
>
> 女权就往後稍稍吧，圣母 biao 和女权 biao 再被推广认同难道还要再一次被政治正确恶心？
>
> ...

现在女权被污名化就代表女权不应该搞了？什么逻辑?女权可是区分文明与野蛮的重要标准，是共产党的拿手好戏

---

akking2wg 于 2018-2-5 11:39:52 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-5 07:46
>
> 在阶级社会，阶级固化是很难避免的，不以个人的意志为转移的。不信你自己去看现在小资对子女教育的投入有 ...

按你说的，精英归化民和元老院都终将成为对立的两个阶级。那么，为什么就不能将精英归化民吸收到自己这边呢？没有说让元老子女上烂学校，而是说让有资源有能力的人得到同样的教育。当然，有着元老教育的子女可能会更优秀一些，但是一两代后，终将有土著出身的人超越元老子女。如果我碰到这样的精英，我会毫不犹豫地抛弃自己的子女，选择他成为自己的继承人。

---

akking2wg 于 2018-2-5 11:43:05 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-5 07:46
>
> 在阶级社会，阶级固化是很难避免的，不以个人的意志为转移的。不信你自己去看现在小资对子女教育的投入有 ...

而我所希望的，是哪怕大多数元老将子女当做自己的继承人，也不能将血脉相承写进宪法之中，哪怕是掩耳盗铃，也要将能力继承当做门面。毕竟，科技垄断才是元老院真正的屠龙技

---

akking2wg 于 2018-2-5 11:50:45 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 11:43
>
> 而我所希望的，是哪怕大多数元老将子女当做自己的继承人，也不能将血脉相承写进宪法之中，哪怕是掩耳盗铃 ...

可以预见的，开始的土著元老会受到可能地排挤，但他们跟天生含着金钥匙的子女不同，他们承受过更多地磨难，在心智方面无疑比他们更优秀。只要有了种子，他们终将在元老院中发芽，茁壮成长，取代逐渐腐朽的老树

---

Scat 于 2018-2-5 11:51:47 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 11:43
>
> 而我所希望的，是哪怕大多数元老将子女当做自己的继承人，也不能将血脉相承写进宪法之中，哪怕是掩耳盗铃 ...

养老院是董事会，董事会怎么不能血脉相承，哪国宪法里规定不保护私有财产的

---

akking2wg 于 2018-2-5 11:55:09 发表了：

> Scat 发表于 2018-2-5 11:51
>
> 养老院是董事会，董事会怎么不能血脉相承，哪国宪法里规定不保护私有财产的
>
> ...

将元老院比作商业公司，更是掩耳盗铃

---

波尔布特 于 2018-2-5 13:51:00 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 11:39
>
> 按你说的，精英归化民和元老院都终将成为对立的两个阶级。那么，为什么就不能将精英归化民吸收到自己这边 ...

是谁跟你说精英归化民和元老院都终将成为对立的两个阶级？元老院可从不阻止精英归化民成为资本家。如果说将来元老都是类似李嘉诚这样身家几千亿的超级富豪，归化民精英也将成为身家几百亿的大富豪。几千亿超级富豪和几百亿大富豪有啥不可调和的矛盾？

哪怕是归化民里的无产阶级，只要能有“中产”以上的生活水平，也将积极拥护元老院的统治。这早就被历史证明了，我就不说现代有多少码农、白领黑共产主义，哪怕在 19 世纪，当恩格斯等少数资本家正在竭力推翻资本主义制度时，众多“工人贵族”反而走上了修正主义的道路鼓吹“阶级调和”。

说到“同样的教育”，这个元老院早就做过了，是你自己看书不认真。芳草地精英班可不是只针对元老子女，优秀归化民学生同样被吸收进去了。这不仅远比西方国家公平公正，也比第一代 tg 公平公正（第一代 tg 也没公正到送优秀平民进高干子弟学校的事，毛主席为了给底层出路而搞得“工农兵大大学生”也成了基层干部家庭的狂欢）。当然，根据历史和最基本的逻辑推理，绝大多数优秀归化民学生必将跟元老后代联姻，这些人将成为元老的儿媳、女婿，他们的后代也将成为元老的后裔，对元老院的“世袭制”没有任何影响。

你说你会“毫不犹豫地抛弃自己的子女，选择他成为自己的继承人”，不如现在就立下遗嘱，将自己的绝大多数私人财产留给外人而不是自己的子女。你可别说你的传位对象是儿媳、女婿，这根本改变不了“世袭制”。

说起这件事，我就想起了《傲慢与偏见》，很多人一直对女主父亲的财产不能留给亲生女儿而要留给远亲男丁感到理解不能。你是支持女主父亲的遗产给亲生女儿还是远亲男丁？或者其他跟女主一家毫无关系的“精英”？

我再提醒你一次，元老的地位与特权，来源于穿越公司的股份，以及穿越公司对澳宋政府的财政支持，而不是共同纲领之类的法律

---

波尔布特 于 2018-2-5 14:10:39 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 11:43
>
> 而我所希望的，是哪怕大多数元老将子女当做自己的继承人，也不能将血脉相承写进宪法之中，哪怕是掩耳盗铃 ...

元老的本职是穿越公司的股东，是穿越公司私有股份的持有人，私人财产的血亲继承是全世界的普遍法律，为何不能写进宪法？你这说法，就是支持《傲慢与偏见》里女主家的财产不给亲生女儿而给远房男丁。这件事的根源，是因为女主家祖上是骑士，他们家的地产来源于当兵从军的封建义务并获得土地的“永佃权”，而女主几姐妹没有当兵打仗的“能力”，所以才失去财产继承权。

问题是，担任企业股东，归化民有啥优可言？他们凭啥顶替元老子女继承元老的私人财产?

说起“掩耳盗铃”，这个我说过很多参考案例的，例如“匠户逆袭王洛宾”、“贱民逆袭张允幂”、“土著元老赵引弓”、“白人元老兰度”、“女元老”

---

生于佳翌 于 2018-2-5 14:13:09 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 11:39
>
> 按你说的，精英归化民和元老院都终将成为对立的两个阶级。那么，为什么就不能将精英归化民吸收到自己这边 ...

你没仔细看书吗？元老院从一开始就在努力吸收归化民中的青年才俊啊。

"什么，你说你想结交王主席的儿子王四葱？没问题，只要你能在芳草地考年级第一，马上就把你安排进学习院当他的同桌。"

---

波尔布特 于 2018-2-5 14:24:02 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 11:50
>
> 可以预见的，开始的土著元老会受到可能地排挤，但他们跟天生含着金钥匙的子女不同，他们承受过更多地磨难 ...

磨难个鸟！现在土著精英家庭比元老家庭腐朽多了，百年之内恐怕都不会改变。就算家里真的穷，能够不被短视、无知的土著父母腐朽、带坏就不容易了，还怎么“优秀”法？没听过现在网络上对凤凰男、凤凰女的恶评吗？

唯一的例外，恐怕就是被元老院当亲生子女抚养的孤儿了，但他们凭啥忘恩负义推翻元老院？而且其中最优秀的一批估计会和元老子女联姻，他们凭啥跟家人翻脸？

---

akking2wg 于 2018-2-5 14:32:53 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-5 14:24
>
> 磨难个鸟！现在土著精英家庭比元老家庭腐朽多了，百年之内恐怕都不会改变。就算家里真的穷，能够不被短视 ...

并不是推翻元老院，而是新血换旧血

---

波尔布特 于 2018-2-5 14:39:42 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 11:55
>
> 将元老院比作商业公司，更是掩耳盗铃

看来你真的没认真看书，元老院本来就是商业公司的董事会，这个临高正文一开始就讲得很清楚了，后来书中又强调了几次，真的怀疑你临高正文到底看过多少？至于为啥元老院兼职议会，为何元老担任澳宋的政府领导，根源就是土著里根本没有懂工业化、现代化的人才，所以元老只好亲自上阵。政治工作要办好也是很累的，你真的以为元老们很想干啊？舒舒服服拿着分红享福不好吗？等到将来归化民里有足够的现代化人才了，从下议院议员到国家主席、政府总理，都可以让归化民干，甚至上议院的议员也可以考虑让归化民代理。反正权力来源于穿越公司的股份与对国家财政的控制，除了股份和作为股东身份的元老身份，其他没啥不能给的。

---

akking2wg 于 2018-2-5 14:42:19 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-5 13:51
>
> 是谁跟你说精英归化民和元老院都终将成为对立的两个阶级？元老院可从不阻止精英归化民成为资本家。如果说 ...

事实上，除了一套房产算是给后代一个基础的生活保证，我并不准备留下任何财产。。及时行乐就好，自己赚的钱为什么要留给别人。

---

akking2wg 于 2018-2-5 14:43:49 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-5 14:39
>
> 看来你真的没认真看书，元老院本来就是商业公司的董事会，这个临高正文一开始就讲得很清楚了，后来书中又 ...

你还是没理解我的话。除了自己，其他人都没有区别。为了自己，所以想要立业，想要在这个世界上留下功绩。而大多数人，可能觉得自己能留下的就是所谓的血脉吧。

---

波尔布特 于 2018-2-5 14:48:12 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 14:42
>
> 事实上，除了一套房产算是给后代一个基础的生活保证，我并不准备留下任何财产。。及时行乐就好，自己赚的 ...

问题是现在元老连一套个人名下的房产都没有，百仞城的房产也是穿越公司的财产而不是元老个人的财产。如果真的放弃股份，你的后代将和《傲慢与偏见》里的女主几姐妹一样有被扫地出门睡大街的危险！

---

波尔布特 于 2018-2-5 14:55:16 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 14:32
>
> 并不是推翻元老院，而是新血换旧血

怎么个换血法?你以为传位给女婿就不是世袭了？

就算你不想招人家做女婿，你的妻女为了生存也会这么做的，估计继位者也很喜欢这么做。说不定连你老婆都看上，然后就是传位给“隔壁老王”的故事了。

就算以上都没有，估计也会传出继位者“卖屁股上位”的谣言，或者对方是你私生子的谣言，当年香港媒体就这么写过华国锋和老江。

---

markgraf 于 2018-2-5 15:02:04 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 11:55
>
> 将元老院比作商业公司，更是掩耳盗铃

元老院本质就是东印度公司啊

---

www2265066 于 2018-2-5 15:05:36 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-2-5 08:02
>
> 现在女权被污名化就代表女权不应该搞了？什么逻辑?女权可是区分文明与野蛮的重要标准，是共产党的拿手好 ...

女权 biao 们要什么性解放，和什么男人上床是她们的自由，这简直不知廉耻。欧洲接纳难民叫的最欢的就是这些人，眼里没有本民族血统，想的都是多民族多元化，根本不知道一个外貌肤色上难以归化和信仰不同的民族被接纳只会发生矛盾。瑞典的一个女权 biao 就是和难民 xxoo 然后被难民 die 杀了。在神族和猩猩族眼里女人就是他们子宫武器，不停的为他们生孩子，像物种入侵一样，最后还有 xx 族吗，没了，因为 xx 族女人生的都是串串。男人们像狮子一样拱卫自己的领地女人，女人却为了所谓的女权打开自己双腿，眼里只有自己的利益，没想过别的。法国因为民族入侵加上一群女权，成什么样子了，巴黎成了欧洲有名的乱。最近播放的国家队这个动漫，就是因为一个女权自己欣赏品味不同，接受不了就举报。我就想，这人特么是谁，凭什么它接受不了，也不让别人看？它以为它是谁？贱人多矫情。

---

akking2wg 于 2018-2-5 15:29:21 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-5 14:48
>
> 问题是现在元老连一套个人名下的房产都没有，百仞城的房产也是穿越公司的财产而不是元老个人的财产。如果 ...

如果我活着的时候自己的后代没混出自己的事业，他们被扫地出门也是应当。。事实上，傲慢里那几个姐妹我丝毫不同情。感觉我们之间的思想有太多不同，所以才有鸡同鸭讲的感觉。

---

公孙轩辕 于 2018-2-5 16:42:35 发表了：

> 蔷薇岛屿 发表于 2018-2-5 00:18
>
> 元老可以生前立嗣啊

没这么简单。

如果立长，其他当猪养。

虽然能保证几代之内传承有序，但是这会削弱元老继承人应对事物的能力，

要知道元二代元三代要面对归化民的竞争，如果不能精明强干，要不了几代就会完蛋。

如果立贤。

那么没有继承元老的二代三代，就会不平衡。大家都差不多，凭什么他/她是元老，我不是。

所以要么肉体消灭，要么从元老权力里分权给非元老的二代三代。但这又会削弱元老院整体的利益。

分权从长远来看，必然会导致元老超国民性的瓦解。

---

蔷薇岛屿 于 2018-2-5 16:56:10 发表了：

> 公孙轩辕 发表于 2018-2-5 16:42
>
> 没这么简单。
>
> 如果立长，其他当猪养。

元老又不是一个，是 500 个

其实各种人都有，生前不立嗣，按法定继承嫡长为先的有

生前立嗣给嫡长子的有

专门给小女儿的估计也有

不给儿女给看的顺眼传衣钵的弟子的也有

生前立嗣也可以分公开和秘密

所以无所谓啦

---

波尔布特 于 2018-2-5 18:17:16 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 15:29
>
> 如果我活着的时候自己的后代没混出自己的事业，他们被扫地出门也是应当。。事实上，傲慢里那几个姐妹我丝 ...

傲慢里那几个姐妹里小的几个确实不咋地，但长女、次女的素质可不差。别的不说，次女追求婚姻自由，不愿为饭票而屈就远房表哥，在当时很了不起了。以她的素质，就算没有遗产和男主，像“简爱”那样混个中产问题不大。至于“混出自己的事业”，你不会真以为女伯爵的地位是靠自己的本事吧？还不是靠继承遗产。她没能像女伯爵那样成为人上人，仅仅是因为她没有财产继承权。实际上女伯爵与女主的差距就是元老与归化民的差距，都是差不多素质的“淑女”，仅仅因为家世不同，社会地位就有那么大的差距。实际上如果不考虑参军打仗，我也不觉得那个继承遗产的远房表哥比女主强到哪去。

感觉你为了“反世袭”太执着于“出卖”元老院了，归化民真有本事，就算不进元老院一样可以帮助他们能出人头地，就像我前面说的，他们可以成立山寨穿越公司、山寨元老院。反之，就算让归化民进了元老院，也不能阻止“世袭”。你可以为了“理想”特意找归化民继位，继位的归化民就未必这么想了，他们会坚决要求让自己的儿子继位，甚至作风比大多数元老家庭还要“封建”。就像我前面说的，真正的归化民精英家庭其实比元老还要“腐朽”，穷人出身的归化民精英也未必不腐朽，就算自己不腐朽，家属也会腐朽他们。这个早就被历史和现实证实了，TG 就有一堆“工人叛徒”和“放牛娃贪官”。

---

akking2wg 于 2018-2-5 18:31:50 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-5 18:17
>
> 傲慢里那几个姐妹里小的几个确实不咋地，但长女、次女的素质可不差。别的不说，次女追求婚姻自由，不愿为 ...

不是出卖。而是世袭，绝对会很快摧毁元老院的合法性。这是一个新时代，需要得是开拓前进的制度，一切倒退的制度都将被摧毁。我的方案或许不是最好的，但绝对的是，比世袭制要好过万倍

---

波尔布特 于 2018-2-5 18:55:42 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-5 19:03 编辑_

> akking2wg 发表于 2018-2-5 18:31
>
> 不是出卖。而是世袭，绝对会很快摧毁元老院的合法性。这是一个新时代，需要得是开拓前进的制度，一切倒退 ...

摧毁什么？一直到 20 世纪上半叶，显性世袭制依然是欧洲工业国的“普世价值”，有的欧洲国家建国后宁可选外国贵族当国家领导人，也没想过从本国人中选一个。至于现在，事实上的“世袭”还是主流，只不过手段越来越隐蔽了。

而且元老院的”世袭”本质上不是政治世袭，而是私有财产的血亲继承，这个至今还是全球人民的“普世价值”。只不过在未来的几百年内不太可能出现能够和穿越公司分庭抗礼的财团（穿越公司分裂另说），所以才会造成事实上的政治世袭。类似的是，美国表面上是“民主”国家，实际上一直被几十个大财阀“世袭”统治，你能因此说美国政权“不合法”？真要论“合法性”，在 17 世纪“世袭”才是绝对的“合法”，否则南明的各路诸侯，从农民军到资本主义萌芽势力，就不会找朱家子孙当招牌了。如果世袭不合法，现在元老院也不会举着“赵宋皇帝”的招牌招摇撞骗了。你真想废除“世袭”制，首先应该说服元老院砸了“赵宋”的招牌，而不是对元老私有财产的血亲继承指手画脚。

现在元老院的政治制度，实际上已经比 21 世纪的英美都要“好过万倍”了。起码元老院不会出现国家主席选来选去都是同一个祖宗的怪事，国家主席的位置本身也是可以向归化民开放的，绝不会像美国总统选举那样搞成“金雀花王朝”；元老院的公务员考试也不是只有芳草地学生能通过，绝不像现代英国那样完全被贵族垄断。

除非实现共产主义， 否则阶级固化是无解的。

---

波尔布特 于 2018-2-5 19:33:42 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-2-5 19:42 编辑_

> akking2wg 发表于 2018-2-5 18:31
>
> 不是出卖。而是世袭，绝对会很快摧毁元老院的合法性。这是一个新时代，需要得是开拓前进的制度，一切倒退 ...

你所谓的“新时代“，全球一共出现了两个”共和“政权。一个是英国的克伦威尔共和国，然后“共和”成了克伦威尔的“军事独裁”，英国人吃足苦头后选择复辟斯图亚特王朝，把克伦威尔挖坟鞭尸。另一个是大西军的“四将军共和”，然后走向内战分裂，孙可望投靠满清，大西军内部被清洗到面对清军一触即溃。一直到 1912 年，全球也只有三个“共和国”，其中一个是“中华民国”。

要不是当初制定的共同纲领，元老院内部的“共和”天晓得能不能维持下去。而对外，别说宣传共和，连赵宋皇帝的招牌都舍不得丢。就这形势，你居然说“世袭”会影响元老院的“合法性”？真有影响，怎么不砸了赵宋皇帝的招牌直接宣布建立共和国？

你的方案哪里好了？连英美的隐形世袭都不如。美国搞“金雀花王朝”好歹还有“民主选举”的遮羞布，英国贵族垄断公务员岗位也有“公务员考试”的遮羞布，你这种“为反而反”的作风和西方为了“政治正确”而捧同性恋、女权婊、黑人、绿绿以及其他“反歧视”有啥区别？而且归化民也绝对不会买账，他们的信仰是“肥水不流外人田”，只会觉得你这种“便宜外姓人”的作风是神经病，或者认为是因为儿女不是亲生的所以找私生子继承遗产。你的方案也绝对解决不了世袭问题，因为继位的归化民不会跟着你疯，非得干“便宜外姓人”的事。

如果归化民真想看“画大饼”，也很简单，宣传赵引弓、鹿庄主等人是“土著进入元老院”的典范就行了，奥巴马和印度的“贱民女议员”就是这么上台的。

其实在现代，更加高明的“画大饼”是宣传王洛宾的“匠户”出身和小张元老的“舞小姐”出身，但在 17 世纪，效果恐怕会相反。就连李自成，为了“合法性”都把自己的祖宗认到西夏那里去了。

---

天青地白 于 2018-2-5 20:25:40 发表了：

> 波尔布特 发表于 2018-2-5 19:33
>
> 你所谓的“新时代“，全球一共出现了两个”共和“政权。一个是英国的克伦威尔共和国，然后“共和”成了克 ...

我以前就说波特虽然自己提意见一堆漏洞，反驳别人意见的时候还是很犀利的。

其实 A 同纸与其在这里反驳世袭制，不如好好去想为什么 49 年消灭的妓女为什么几十年后死灰复燃了。比起世袭来，临高原文里可是多次提到元老院讨论过要限制甚至消灭妓女的，最后结果如何？

---

生于佳翌 于 2018-2-5 22:48:32 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 18:31
>
> 不是出卖。而是世袭，绝对会很快摧毁元老院的合法性。这是一个新时代，需要得是开拓前进的制度，一切倒退 ...

倒退？你在１７世纪反对世袭制怕不是要被全世界人民推翻在地踏上一万只脚永世不得翻身！老子出来干“革命”就是为了封妻荫子的，你居然说反对世袭？你去跟１７世纪老百姓讲共和，讲民主选举，他们把你当疯子。

说实话，与其担心元老院搞世袭封死顶级归化民精英的上升通道，我更担心的是元老院目前手下的这批从龙之臣在身居高位时迅速腐化，封死后进归化民的路子。

想象一下未来的某一天，如果海军施耐德中将要求把他某个混日子不争气连军校都考不上的儿子拉进海军当军官，总参政治处魏处长准不准？

---

Scat 于 2018-2-5 23:28:37 发表了：

> akking2wg 发表于 2018-2-5 11:55
>
> 将元老院比作商业公司，更是掩耳盗铃

可它就是企业，本质上是，事实上也是，法理上更是。

髡贼穿越不是政党行为，而是企业行为。

这个企业的核心业务是开办一个政权。

---

yebeng 于 2018-2-9 11:31:46 发表了：

> 生于佳翌 发表于 2018-2-5 22:48
>
> 倒退？你在１７世纪反对世袭制怕不是要被全世界人民推翻在地踏上一万只脚永世不得翻身！老子出来干“革命 ...

这种情况是必然会出现的，看看当今的红几代就知道，只是希望做得好看点，隐性点

---
